Система транзакций
ТЗ:
Реализовать систему транзакций. Она должна:

принимать запросы на ввод или вывод денег и заносить их в базу данных.
отдавать данные по транзакции из бд при запросе инфы по какой-либо транзакции.
Задания
Необходимо реализовать http api для внешних потребителей, которые и будут создавать транзакции и просить информацию о них. Как именно будет выглядеть публичный интерфейс - ваше дело.

Система должна быть доступной и отказоустойчивой, способной жить под высокой нагрузкой - запросы на создание транзакций должны всегда выполнятся рано или поздно, то есть если что-то в сервисе упадёт из-за какого-либо nil pointerа, клиенты не должны терять способность создавать заявки на создание транзакций. Как это реализовать - ваше дело. Рекомендуем использовать брокер сообщений.

Обязательно:
Необходимо использовать postgresql в качестве бд.
Если у вас будет несколько сервисов, которые общаются друг с другом, они должны общаться по grpc.
Если будете использовать брокер сообщений, рекомендуем rabbitmq - с ним намного легче начать работать, чем с кафкой.
Дополнительно:
Плюсом будет openapi описание вашего публичного api.
Также плюсом будет простой compose-файл для всей инфры
Образец
В качестве абстракции использовалась идея с банковской картой.

Операции пользователя:

Аккаунт:
авторизация с JWT
просмотр личной информации
просмотр информации карты (аккаунта)
История:
просмотр истории переводов
просмотр информации конкретного перевода
Денежные операции:
пополнение
снятие наличных